[國際象棋開波] 中國向美提議減購台韓半導體 多買美國晶片

據不具名消息人士指出，梅努欽和萊特希澤上周致信劉鶴，在信中列出川普政府多項明確要求，包括下調對美國進口汽車徵收關稅、增加採購美國半導體產品、對美國公司進一步開放金融領域等。其中一位知情人士稱，梅努欽正在考慮親赴北京推進相關談判。但具體時間沒有透露。

另英國《金融時報》亦引述未具名消息人士披露，中國提出轉移部分向台灣和韓國採購半導體的訂單，改為擴大向美國採購，以助削減對美貿易順差。消息人士還稱，為避免與美國打貿易戰，中國官員也急於在 5 月前拍板最新法規，允許外資擁有中國證券公司的多數股權。

雜種同班智囊呢一步棋真係高明, 呢步棋獨裁陣營既中國係冇任何損失,損失既只係同為民主陣營既台灣同南韓

半導體產品用黎做咩？

鴻海睇美國起緊全世界最大既廠房

美國受唔受都係未知數
不過台灣一向都係爛頭卒

用黎俾小學雞上網認識世界

想分化佢地？

中國品牌用美國chips

真喺好多小學雞

其實都唔係第一日
不過美國貨晶片好多都係台灣製...........(TSMC製)
點樣避免?......

美國同台韓買低價chips 再賣俾中國

明顯係，呢盤棋勁呀！

驚閪
台積電 大立光股票照買

正解，巴打

我都睇到，有幾勁

泡菜都有起半導體工廠

允許外資擁有中國證券公司的多數股權。

即係呃人錢

鬼佬咁豬都信就無辦法

俾你有多數股權都冇用啦, 外資有錢都攞唔走, 而且大陸個股市係共產黨控制, 你點贏錢? 而且你連上網都俾人監控, 點玩?

俾你玩贏老虎機777,
但唔俾拎錢離開賭場

分分鐘仲會賭輸錢

Tsmc去美國開廠

5毛狗始終5毛狗，台芯同美芯從來兩個價位市場，用多D高通係咪賣返MTK機價俾窮撚先？？？俾你係屌米華萎你都唔會啦仆街！！！

美國自已有晶片

遠交近攻

挑！又話奉陪到底

堆措施=垃鳩圾

先唔講証券公司本身都廢

依家支共有所謂企業黨分部，黨委
到底呢堆黨分部，黨委有無問題 先係重點

有多數股權, 但唔比你話事, 股巿又唔比沽空, 太多人為因素